（品蔥）逛了一下連登 想說一下一些自己的感受

我是今年剛過來香港讀研的陸生，來到香港之後開始明白並理解香港人的抗爭活動 自己也覺得香港人很勇敢 你們的不放棄不離棄真的也很鼓舞我 這一個月以來有空就在逛品蔥 然後到各大YouTube上面看關於港人抗爭的視頻 順帶還瞭解了新疆 驅趕低端人口等問題 這一次的運動也讓我漸漸明白自己不能再像過去在國內一樣 兩耳不聞窗外事 我不願做一個精緻的利己主義者 公民意識的覺醒使我知道 倘若不和正義站在一起 明天我們都有可能成為被割的韭菜 真的很希望香港的同學能夠抗爭成功

不知道部分理解香港人抗爭的內地生會不會覺得自己是少數中的少數 第一個少數是對於本地生而言 第二個少數則是對於在港讀書並且不瞭解這場運動還盲目支持tg的大部分小粉紅而言 今天逛了一下連登 其實看了一些帖子以及言論 作為在這個位置的內地生其實挺難受的（希望不要說我是玻璃心） 有一些譬如攻擊支那人的言論 看到這些就會覺得有一種很強烈的不被包容的感覺 但其實我們是支持港人抗爭的 不過反觀一些像香港電台的講述中港矛盾 大陸人支持香港抗爭等的視頻 評論下面則會有很多較為積極正面的態度 有一些會表示感謝 也有「支持香港核心價值觀就是香港人」的較為包容接納的言論

我覺得內地的學生和本地的學生真的很需要一個溝通的渠道 讓大家互相明白對方的想法 我也明白在紅色教育下的我們長年被洗腦嚴重 港生和陸生也難有一個很好的交流與溝通來促進大家的相互理解 但我覺得雙方都應該保持一個開放接納的心態 本土化的意識很強 我覺得這是很好的事情 因為能夠保留自己深厚的文化底蘊 但一味的抨擊和拒絕大陸的其他文化和思想（不是紅色思想）我覺得這也不是很好的 畢竟很多內陸地區也有自己很深厚的文化 像閩南文化、川渝文化等等 如果能讓更多在港讀書的內地同學瞭解真實的香港運動 我覺得一定會有很多人會和港人站在一起的

想要補充：
1.連登的豬仔表情包我真的好愛啊
2.留言的內地同胞和香港同胞真的讓我覺得好暖心 謝謝大家 作為蔥友我感到很開心！

輸出連豬添

甴近平

支那人唔係講緊中華民族，而係講緊劣等嘅民族性

正等如鬼佬都會叫白人做White trash，佢哋係講緊嗰啲好食懶飛淨係識於酒吸毒打女人嘅白人

只要有良知 眼睛雪亮
我們會很歡迎的

追求自由，民主，法治，是所有正義人們的追求。站在正義這邊，為勇敢的港人加油，不論你來自哪裡，都會受到港人歡迎

如果去wechat整連登豬仔sticker會唔會即ban

試下囉